[財經學術台] 點解香港要用"聯繫匯率"既方式作為"錨"去給予港元價值，而唔係持有美債？

布雷頓森林體系收左皮之後
美國以外既"金本位"已經變成"美金本位"
每個國家都用美元美債儲備去作為國家貨幣既錨
咁香港點解唔係都係咁? 而要行聯繫匯率
求各位解答小弟 留名學野

邊個同你講香港無美元美債

我知有
我問題主要係想知點解要存生聯繫匯率依樣野

存在*

你個前提錯到仆街喎

聯繫匯率就係靠美元儲備嚟維持架喎

如果美元升, 升到7.85, 金管局就會沽美元買港元
如果美元跌, 跌到7.75, 金管局就會買美元沽港元

如果只有儲備而冇聯繫匯率, 咪會好似GBP.EUR.JPY咁大上大落囉

我個問題唔係指香港冇美元係手
個問題係點解要聯繫匯率?
貨幣匯率有波動點解係一個"問題"?

sorry係我問題衰
唔應該話聯繫匯率係"錨"
高抬貴手 真心想學野

因為香港以前幾乎冇任何資金管制
又有特殊戰略價值
有聯繫匯率之前可以發生港元兩日跌>10%既痴線事
而香港幾乎冇本地第一產業
99%必需品都係由外地入口
如果匯率咁波動, 會令到物價都非常波動
最後令到市民對港元失去信心
咁就收得波

收得皮

當年傾中英聯合聲明果陣港幣大上大落，但香港人生活十分依賴以美元結算的外來資源，導致當時社會開始產生以美元交易的情況。

出左聯繫匯率之後先穩定返

但今時唔同往日
唔計支那食左香港變香港市住啦
香港依家金融制度健全 又有充足美儲備
如果唔再行聯繫匯率會有咩問題?

97金融風暴就係匯率引發問題既最佳例子

你可以去睇睇

巴打你應該完全零econ底